# shared mutex

Чтение - это потокобезопасная операция,если все потоки только читают из ресурса, то защита мутексом не нужна. Проблема возникает, когда кто-то еще и пишет. shared mutex позволяет читать потокам, пока никто не пишет и блокирует чтение, пока кто-то пишет. Так же блокирует запись, когда кто-то читает. Если большенство потоков читают из ресурся, то эффективней применять shared mutex, так как потоки при чтении не будут блокироваться.
